\documentclass[ 
%	bw % Setze 
]{Softwerke}


\newcommand{\Stand}{8. Juni 2021}


 \begin{document}
\softwerkekopf
 \thispagestyle{plain}


 \section{Nutzungsbestimmungen}


 \subsection{§1 Unser Angebot}

 \begin{enumerate}
 \item
   Wir bieten als Softwerke Magdeburg e. V. verschiedene Online-Dienste
   an. Diese dürfen grundsätzlich von jeder Person genutzt werden.
 \item
   Die Nutzung unserer Dienste ist nur mit Zustimmung zu den folgenden
   Bedingungen möglich, welche für alle auf unseren Servern
   gespeicherten Inhalte gilt. Dies beinhaltet öffentlich zugängliche
   Inhalte (wie zum Beispiel Posts auf Mastodon), aber auch privat
   gespeicherte Daten (z. B. in Matrix-Chats oder Dateien in unserer
   Cloud).
 \item
   Unsere Dienste werden ausschließlich durch Mitgliedsbeiträge und
   Spenden finanziert; Mitglieder pflegen die Infrastruktur auf einer
   freiwilligen Basis. Wir können die Dienste nur solange anbieten, wie
   diese Voraussetzungen erfüllt sind.
 \end{enumerate}

 \subsection{§2 Regeln für die Nutzung}

 \begin{enumerate}
 \def\labelenumi{(\arabic{enumi})}
 \item
   Das Teilen folgender Inhalte wird auf unseren Diensten ausdrücklich
   nicht geduldet:
 \end{enumerate}

 \begin{itemize}
 \item
   Ausdruck von Hass oder Aufrufe zu Gewalt gegenüber einer Person oder
   Gruppe, egal aus welchem Grund.
 \item
   Diskriminierendes Verhalten gegenüber marginalisierten
   Personengruppen, gekennzeichnet z. B. durch Ethnie, Geschlecht,
   Behinderung, Nationalität, Bildung, Alter und Religion, sowie die
   Befürwortung dessen.
 \item
   Gewalttätige nationalistische Propaganda, Nazi-Symbolik oder die
   Förderung der Ideologie des Nationalsozialismus.
 \item
   Falschinformationen und Verschwörungserzählungen, die sich gegen
   historische oder anderweitig wissenschaftlich belegbare Fakten
   richten.
 \item
   Jegliches Mobbing, Stalking, Doxxing (Offenlegung von persönlichen
   Informationen), Brigading (Aufstacheln einer Gruppe zur Verbreitung
   von Spam), Drohungen und Belästigung, sowie die Ermutigung anderer,
   diese Dinge zu tun.
 \item
   Jegliche Beleidigungen, diskriminierende Witze, sexualisierte
   Kommentare und andere unerwünschte sexuelle Aufmerksamkeit.
 \item
   Sexuell explizites oder gewalttätiges Material ohne entsprechende
   Kennzeichnung.
 \item
   Ungekennzeichnete, übermäßige oder automatisierte Werbung.
 \item
   Inhalte, die den Ruf des Softwerke Magdeburg e. V., seiner Community
   oder seiner Mitglieder schädigen.
 \end{itemize}

 \begin{enumerate}
 \def\labelenumi{(\arabic{enumi})}
 \setcounter{enumi}{1}
 \item
   Es gelten darüber hinaus folgende spezielle Regeln für die einzelnen
   Dienste:
 \end{enumerate}

 \begin{itemize}
 \item
   Mastodon (machteburch.social)

   \begin{itemize}
   \item
     Automatisierte Beiträge wie z. B. Twitter-Crossposts sollten als
     ungelistet (sichtbar für alle, jedoch unsichtbar in der lokalen
     Zeitleiste) gepostet werden. Die lokale Zeitleiste soll ein Ort für
     die Gemeinschaft und menschliche Interaktion sein. Ausgenommen von
     dieser Regelung sind gemeinschaftlich betreute Accounts, sowie
     Crossposts anderer Netzwerke von lokalem Interesse.
   \item
     Accounts, welche größtenteils automatisiert mit Beiträgen versorgt
     werden und nicht regelmäßig von Menschen genutzt werden, müssen als
     Bot gekennzeichnet sein.
   \item
     Bots dürfen nur mit Accounts interagieren, wenn diese dazu
     eingeladen wurden.
   \item
     Unsere Regeln finden Anwendung auf alle von Accounts verbreiteten
     Inhalte, also neben selbst veröffentlichten Beiträgen auch auf
     ``Retoots'' und Direktnachrichten. Außerdem gelten unsere Regeln
     auch für Accounts in unserer föderierten Zeitleiste sowie für
     föderierende Instanzen.
   \end{itemize}
 \end{itemize}

 \begin{enumerate}
 \def\labelenumi{(\arabic{enumi})}
 \setcounter{enumi}{2}
 \item
   Ein Zuwiderhandeln gegen die Regeln in §2 Abs. 1 und 2 führt in der
   Regel zu einer Löschung der betroffenen Inhalte sowie einer
   Verwarnung. Diese Verwarnung kann durch weitere Missachtung der
   Regeln zu einer Sperrung des Accounts führen.
 \item
   Wir behalten uns vor, Inhalte zu löschen oder Accounts zu sperren. In
   diesem Fall teilen wir den Grund der Löschung bzw. Sperrung sowie
   mögliche Bedingungen für eine erneute Veröffentlichung bzw.
   Reaktivierung des Accounts mit.
 \item
   Inhalte, die in Deutschland als illegal angesehen werden können oder
   geltendes Recht verletzen, werden gelöscht und können zu einer
   Sperrung des Accounts führen.
 \item
   Handlungen mit der Intention, die Bereitstellung unserer Dienste zu
   beeinträchtigen, können zu einer sofortigen Sperrung des Accounts
   führen.
 \end{enumerate}


 \subsection{§3 Verantwortlichkeit}

 \begin{enumerate}
 \def\labelenumi{(\arabic{enumi})}
 \item
   Gemäß § 7 Abs. 1 TMG ist der Softwerke Magdeburg e. V. als
   Diensteanbieter für die auf der angebotenen Plattform
   veröffentlichten Inhalte verantwortlich. Wir sind gemäß §§ 8 bis 10
   TMG jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde
   Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf
   eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur
   Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den
   allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche
   Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten
   Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden
   Rechtsverletzungen werden diese Inhalte umgehend entfernt, hierfür
   kann die Kontakt-E-Mail-Adresse abuse@softwerke.md genutzt werden.
 \item
   Auf unserer Plattform erstellte Inhalte und Werke unterliegen im
   Regelfall dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung,
   Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der
   Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung der
   jeweiligen rechteinhabenden Person, sofern dies nicht durch § 3 Abs.
   3 abgedeckt ist.
 \item
   Durch das Veröffentlichen von Inhalten werden die für die
   Bereitstellung der Funktionen des jeweiligen Dienstes notwendigen
   Nutzungsrechte an die Softwerke Magdeburg e. V. übertragen - dies
   bedeutet beispielsweise, dass auf Mastodon öffentlich geteilte Medien
   auch an fremde föderierte Server weitergegeben werden dürfen.
 \item
   Personen, die unsere Dienste nutzen, sind für ihren Account und die
   darin gespeicherten Daten persönlich mitverantwortlich. Es wird
   erwartet, dass diese entsprechend handeln - das bedeutet unter
   anderem Folgendes:
 \end{enumerate}

 \begin{itemize}
 \item
   Sie können für ihre Handlungen sowie die geteilten Inhalte und Links
   auf unseren Seiten rechtlich belangt werden. Es sollte also darauf
   geachtet werden, kein geltendes Recht zu verletzen.
 \item
   Zugangsdaten sollten vor Kompromittierung durch Dritte geschützt
   werden. Es wird dazu geraten, Zugangsdaten nicht weiterzugeben.
 \item
   Die mit dem Account verknüpfte E-Mail-Adresse ist aktuell zu halten,
   damit eine Kontaktmöglichkeit besteht. Bitte beachte, dass keine
   Wegwerfadressen akzeptiert werden, um über Änderungen und
   Wartungsarbeiten informieren zu können.
 \end{itemize}


 \subsection{§4 Sperrung und Löschung von Accounts}

 \begin{enumerate}
 \def\labelenumi{(\arabic{enumi})}
 \item
   Du kannst deinen Account mit allen damit verbundenen Daten jederzeit
   über die Nutzerverwaltung löschen. Beachte jedoch, dass
   beispielsweise öffentlich geteilte Inhalte noch weiterhin auf anderen
   Servern existieren können.
 \item
   Wir behalten uns vor, offensichtlich über einen längeren Zeitraum
   inaktive Accounts zu löschen. Vor der Löschung wird per E-Mail
   darüber informiert; es besteht dann die Möglichkeit, innerhalb eines
   Monats die Löschung abzuwenden.
 \item
   Wir behalten uns vor, nach § 2 Abs. 3 - 6 Accounts zu sperren. Die
   Löschung der Daten kann daraufhin jederzeit durch uns durchgeführt
   werden oder gemäß der Datenschutzerklärung die betroffene Person
   beantragt werden.
 \end{enumerate}


 \subsection{§5 Haftungsbeschränkung}

 \begin{enumerate}
 \def\labelenumi{(\arabic{enumi})}
 \item
   Wir geben uns Mühe, unsere Dienste möglichst unterbrechungsfrei
   anzubieten, können dafür jedoch keine Garantie aussprechen. Der
   Softwerke Magdeburg e. V. haftet soweit rechtlich möglich nicht für
   Schäden (insbesondere Datenverlust, Gewinnausfall oder
   Geschäftsunterbrechungen), die aus der Nutzung der angebotenen
   Dienste oder der Nichterreichbarkeit dieser entstehen. Dies gilt
   selbst wenn der Softwerke Magdeburg e. V. oder eine
   vertretungsberechtigte Person mündlich oder schriftlich über mögliche
   Schäden vorab informiert wurden.
 \end{enumerate}


 \subsection{Quellen \& Lizenz}
 
 \href{}{Nutzungsbestimmungen des Codeberg e. V.}, lizenziert unter der
 \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{CC-BY-SA 4.0}.
 
 \href{https://chaos.social/terms}{chaos.social Terms}, lizenziert unter
 der \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{CC BY-SA
 4.0}.
 
 \href{https://confluence.jetbrains.com/display/ALL/JetBrains+Open+Source+and+Community+Code+of+Conduct}{JetBrains
 Open Source and Community Code of Conduct}, lizenziert unter der
 \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/}{CC BY-SA 3.0}.
 
§ 3 Abs. 1 und 2 stammen von
 \href{https://www.e-recht24.de/muster-disclaimer.html}{eRecht24} und
 können somit nicht unter einer Creative Commons Lizenz genutzt werden.

  \vspace*{\fill}

 \doclicenseThis


 \end{document}